誤買紐西蘭豪宅要賠定 支那女商人賴自己英文太差

紐西蘭奧克蘭支那女商人梁梅紅（Meihong Liang）去年4月通過自己的公司購買一棟價值730紐幣（3,988萬港元）豪宅。隨後，她的公司要求取消這宗交易，理由是梁梅紅不懂英文。奧克蘭高等法庭裁定該理由不成立，她的公司須向賣家支付73萬紐幣(398萬港元)的定金。至近日，梁梅紅作出上訴，已獲上訴法庭受理。

報道指，梁梅紅會說普通話和粵語，去年4月6日，她以最高出價購買Kumeu一處起價800萬紐幣（4,370萬港元）的住宅。但梁梅紅後來卻反悔。她的法律顧問稱，她原本以為簽訂的是附有條件的協議，結果卻是無條件協議。

去年該案開審時，奧克蘭高等法院法官Roger Bell稱，梁的英語「比她表現的要好」，要求她的公司Golden Garden Ltd支付給賣家73萬紐幣加利息。

但上訴法庭法官Murray Gilbert稱，梁聲稱曾告訴地產經紀對這棟住宅不感興趣，而且也沒有足夠的錢。但最終，她出價730萬紐幣，附帶條件是延遲12個月完成交易。梁隨後稱該名經紀給她打電話，要求提高售價，將交易時間提前。她聲稱自己同意將時間提前，但未同意漲價。經紀隨後給梁發了一條英文短訊：「親愛的梁女士，請通過email確認我更新後的出價：不帶附加條件的730萬紐幣，10%首付直接支付給Barfoot &Thompson信托賬號，結算時間為2016年6月30日。”」

梁回覆了一條短訊：確認(confirmed)。她事後稱，自己的回覆只是確認更新後的結算時間，這是她唯一看懂的地方。而梁亦已用英文簽了一張73萬紐幣的支票，交給經紀。她聲稱自己當時已經告知經紀，自己的賬戶中沒有這麼多錢。當發現支票無效後，這棟房屋的業主撤銷了該樁交易，將梁的公司Golden Garden Ltd告上法庭。

梁的律師稱，梁的英文水平很糟糕，即便在支票上也是錯誤連篇，包括把Barfoot and Thompson寫成Bafoot &Thomsin或者Bafurt &Thomsin。其他拼寫錯誤包括seven hundreen等。另外，梁的銀行經理也作證稱，她聽不懂英語，也不會說、讀或寫。房屋經紀Sylvia Williams也提交一份證詞說，梁「完全不懂英文」。

走資失敗

邊間銀行借問